三警夜闖港大疑巡查李國賢堂「柏林牆」 港大投訴警方違反既定守則

沙田新城市廣場周日（14日）的流血衝突中，眾志常委朱恩浩遭一名警員強行拗手腕制服。有傳該警員是現為督察的著名童星鄭柏林後，鄭柏林入住過的港大校舍李國賢堂外就出現「柏林圍牆」貼紙，並強調「黑警與狗」不得進入。今日凌晨1時，3名警員被發現突在港大學生會大樓外出現，但未有試圖進入、拍照或撕下任何標語。消息人士指，該處並非警員恒常巡邏路線，估計3名警員是有意在深宵時份到設置「柏林牆」的李國賢堂。

香港大學中午就警務人員進入校園發聲明，指關注有警務人員凌晨進入校園，並逗留了數分鐘一事，並指大學的保安人員已即時向警方查詢，爲何有警務人員違反既定守則進入校園範圍。大學會向警方作出正式投訴。

港大校長張翔五上周五（12日）晚與學生直接對話時曾承諾，如警方未能出示法庭手令，他不會容許警員進入校園及各舍堂範圍蒐證。